%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\title{$BBh(B164$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B \\$B!!(B\\salsa$B$HEl5~%(%j%"(Bdebian$BJY6/2q$N(B\\Web/$B869F%7%9%F%`$N;EAH$_(B}
\subtitle{}
\author{Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B) \\dictoss@live.jp}
\date{2018-06-16}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\frame{\titlepage{}}

%\section{}

\begin{frame}{$B<+8J>R2p(B}
  \begin{itemize}
  \item Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B)
  \item dictoss@live.jp
  \item Twitter: @dictoss
  \item Debian$B;H$C$F(B15$BG/0J>e!#(Bsarge$B$,(Btesting$B$N:"$+$i;H$C$F$$$k(B
  \item $B;E;v$O%=%U%H%&%'%"3+H/<T$r$d$C$F$^$9(B
  \item python$B$H(BDjango$B$NAH$_9g$o$;$G;H$&$3$H$,B?$$$G$9(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{$B%"%8%'%s%@(B}
  \begin{itemize}
  \item $B$O$8$a$K(B
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N%7%9%F%`(B
  \item salsa.debian.org
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bsalsa$B$N%7%9%F%`(B
  \item $B:#8e$N2]Bj$H$^$H$a(B
  \end{itemize}
\end{frame}

%\emtext{}

\begin{frame}[containsverbatim]{$BJY6/2q$N%7%9%F%`(B}
  \begin{itemize}
  \item web$B%5%$%H(B
  \item $B869F%G!<%?!"%9%i%$%I%G!<%?$N(Btex$B$N869F%7%9%F%`(B
  \item $B;22C<T?=$79~$_!V(Bconnpass$B!W(B
  \item DebianJP$B$N%a!<%j%s%0%j%9%H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\emtext{\url{salsa.debian.or}g}

\begin{frame}[containsverbatim]{salsa$B$H$O(B}
  \begin{itemize}
  \item \url{salsa.debian.org}
  \item Debian$B%W%m%8%'%/%H$,(B2017$BG/$+$i1?MQ$r3+;O$7$?%W%m%8%'%/%H4IM}%5!<%P(B
  \item gitlab$B$,F0:n$7$F$$$k(B
  \item Kubernetes(k8s)$B$HO"7H$7$?(BCI/CD$B=hM}(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{alioth$B$+$i(Bsalsa$B$X$N0\9T(B}
  \begin{itemize}
  \item 2003$BG/$+$i(Balioth$B$H$$$&%5!<%P$,2TF/$7!"(BFusionForge$B$,F0:n(B
  \item 2016$BG/:"$+$i(BFusionForge$B$N3+H/$,BZ$k>u67$K$J$k(B
  \item alioth$B$N>-Mh$r$I$&$9$k$+5DO@$,;O$^$k(B
  \item Alioth Sprint 2017$B$G(Bsalsa$BCB@8(B
  \item 2017$BG/(B12$B7n(B15$BF|$K(Bsalsa$B$N%Y!<%?1?MQ$,3+;O(B
  \item 2018$BG/(B01$B7n(B27$BF|$K(Bsalsa$B$NK\1?MQ$,3+;O(B
  \item 2018$BG/(B05$B7n(B31$BF|$K(Balioth$BDd;_(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\emtext{salsa$B$NMxMQ$N;EJ}(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%I%-%e%a%s%H(B}
  \begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/Salsa/}
  \item \url{https://wiki.debian.org/Salsa/Doc}
  \item \url{https://docs.gitlab.com/}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%"%+%&%s%H$NEPO?(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian Developer
    \begin{itemize}
    \item debian.org$B$N%a!<%k%"%I%l%9$G%m%0%$%s2DG=(B
    \item LDAP$BO"7H$7$F$$$k(B
    \end{itemize}
  \item Debian Developer$B0J30(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://signup.salsa.debian.org/} $B$G%"%+%&%s%H$r:n@.$9$k(B
    \item $B%"%+%&%s%H$O!"(B"-guest"$B$H$$$&J8;zNs$,KvHx$K$D$1$kI,MW$"$j(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%A!<%`$N:n@.(B}
  \begin{itemize}
  \item git$B%j%]%8%H%j$h$jA0$K$^$:!V%A!<%`!W$r:n@.$9$k(B
  \item $B%A!<%`$N:n@.$O!"(B\url{https://signup.salsa.debian.org/} $B$G:n@.2DG=(B
  \item $B:n@.$7$?%A!<%`$N%Z!<%8$NNc(B
    \begin{itemize}
      \item https://salsa.debian.org/tokyodebian-team
    \end{itemize}
  \item $B%A!<%`$r:n$C$?%f!<%6$O!"=i4|@_Dj$G%A!<%`$N(BOwner$B8"8B$r3d$jEv$F(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%A!<%`$X$N%a%s%P$N;22C(B}
  \begin{itemize}
  \item $B%A!<%`$r$D$/$C$?$"$H$O!"6(NO$7$F$/$l$k%a%s%P$rA}$d$7$^$7$g$&(B
  \item \url{https://docs.gitlab.com/ee/user/permissions.html}
  \item $B%A!<%`$N(BOwner$B$^$?$O(BMaster$B$N8"8B$r;}$C$F$$$k?M$,%f!<%6DI2C$G$-$^$9(B
  \item $B%a%s%P$K$J$j$?$$>l9g$O!V%"%/%;%98"8B$r%j%/%(%9%H$9$k!W%\%?%s2!2<$G0MMj$G$-$k(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%W%m%8%'%/%H$N:n@.(B}
  \begin{itemize}
  \item $B2hLL>eIt$+$i%W%m%8%'%/%H$rDI2C$G$-$k(B
  \item 1$B$D$N%W%m%8%'%/%H$K$D$-(B1$B$D$N(Bgit$B%j%]%8%H%j(B
  \item $BJ#?t$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$,M_$7$$>l9g$O!"%A!<%`Fb$KJ#?t$N%W%m%8%'%/%H$r:n$k(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{CI/CD}
  \begin{itemize}
  \item CI$B!J(BContinuous Integration$B!K$H(BCD$B!J(BContinuous Delivery$B!K(B
  \item git push$B$N%?%$%_%s%0!"(Bwebhook$B$J$I$G(BCI/CD$B$r5/F0$9$k(B
  \item gitlab$B$O(BKubernetes(K8s)$B$N%$%s%9%?%s%9$G$"$k(B"Runner"$B$,(BCI/CD$B=hM}$r<B9T$9$k(B
  \item Shared Runners$B!"(BGroup Runners$B!"(BSpecific Runners
  \item Runner$B%5!<%P$N%9%]%s%5!<$rJg=8Cf(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%f!<%68D?M%Z!<%8$N@_Dj(B}
  \begin{itemize}
  \item $B!V(BSSH Keys$B!W%Z!<%8$+$i(BSSH$B80$rEPO?$G$-$k(B
  \item git pull$B!"(Bgit push$B;~$K(BSSH$B80$GG'>Z$,:Q$`$?$a:n6H$,%9%`!<%:(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\emtext{$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bsalsa$B$N%7%9%F%`(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{alioth$B$+$i(Bsalsa$B$X$N0\9T$N@_7W$H:n6HFbMF(B}
  \begin{itemize}
  \item alioth$B$,(B2018$BG/(B5$B7n(B31$BF|$GDd;_$9$k$?$a!"(Bsalsa$B$K%G!<%?$r0\9T$7$?(B
  \item git$B%j%]%8%H%j!"(Bweb$B%5%$%H!"(BPDF$B%U%!%$%kG[Hw$N;EAH$_$r0\9T$7$?(B
  \item \url{https://wiki.debian.org/tokyodebian_salsa_migrate}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%U%!%$%k$N%i%$%;%s%9(B}
  \begin{itemize}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$K<}O?$7$F$$$k%U%!%$%k$N%i%$%;%s%9$O(BGPLv2$B$^$?$O(BGPLv3
  \item $B869F$d%9%i%$%I%G!<%?$r:n@.$7$F$$$?$@$1$kJ}$O%i%$%;%s%9$r$4N;>5$N>e!"$4MxMQ$/$@$5$$(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%A!<%`$H%a%s%P(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian$BJY6/2q$G$O!V(Btokyodebian-team$B!W$H$$$&%A!<%`L>$rMxMQ(B
  \item $B%a%s%P$N8"8B%]%j%7!<$ODj$a$F$$$J$$(B
  \item $B%3%_%C%H8"$r$b$i$&$K$O%a%s%P$K$J$kI,MW$,$"$k(B
  \item patch$B$rEj$2$kJ}K!(B \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/prework-update.html}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B@EE*%U%!%$%k8x3+5!G=(B:Pages}
  \begin{itemize}
  \item web$B%5%$%H$O(B \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/} $B$G8x3+Cf(B
  \item Pages$B$H$$$&@EE*%U%!%$%k$N(Bweb$B8x3+5!G=$r;H$C$F$$$k(B
  \item git$B%j%]%8%H%jL>$r(BURL$B$N%[%9%HIt$NL?L>5,B'$HF1$8$K$9$k$H!"(B"/"$BD>2<$G%U%!%$%k8x3+$G$-$k(B
  \item $B%A!<%`Fb$NB>$N%W%m%8%'%/%H$O!"(B https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf22018/ $B$N$h$&$K%W%m%8%'%/%HL>$HF1$8%G%#%l%/%H%jL>$,$D$/(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\emtext{web$B%5%$%H$N;EAH$_(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{web$B%5%$%H$N;EAH$_(B}
  \begin{itemize}
  \item $B%=!<%9%3!<%I$O!"(B\url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/tokyodebian-team.pages.debian.net}
  \item Emacs Muse$B$rMxMQ$7$?(Bhtml$B%F%s%W%l!<%H$H%G!<%?$+$i(Bhtml$B$r%S%k%I$9$k;EAH$_(B
  \item git push$B$9$k$H(BCI/CD$B$r<B9T$7$F!"(Bhtml$B$r@8@.$7$F<+F0G[Hw$9$k(B
  \item CI/CD$B$N@_Dj%U%!%$%k$O!"(B".gitlab-ci.yml"
  \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/editing.html}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{}
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=10cm]{image201806/gitflow_web.png}
      \caption{web$B%5%$%H$X(BHTML$B%U%!%$%k$rG[Hw$9$k(BCI/CD$B=hM}$NN.$l(B}
      \label{fig:deploy-html-CICD}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}


\emtext{$B869F%7%9%F%`$N;EAH$_(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B869F%7%9%F%`$N;EAH$_(B}
  \begin{itemize}
  \item $B%=!<%9%3!<%I$O!"(B\url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report}
  \item TeX$B$rMxMQ$7$?AHHG%7%9%F%`!#(Btex$B"*(Bdvi$B"*(Bpdf$B$N=g$KJQ49$7$F869F%U%!%$%k$K$J$k(B
  \item $BM-;V$K$h$C$F869F$H%9%i%$%I$N%F%s%W%l!<%H$r:n@.(B
  \item $BK-IY$J869FNL$OJY6/2q;22C<T$ND9G/$N@Q$_=E$M(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B869F%7%9%F%`$NJ#?t(Bgit$B$N;H$$J,$1(B}
  \begin{itemize}
  \item tex$B$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$H!"8x3+MQ(Bpdf$B%U%!%$%k$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$OJ,$1$F$$$k(B
  \item "pdf2005.git"$B$+$i(B"pdf2018.git"$B$KJ,3d$7!"(Bgit$B%j%]%8%H%j$NCf$K%S%k%I$7$?(Bpdf$B%U%!%$%k$r%3%_%C%H$7$F$$$k(B
  \item CI/CD$B$O(Btex$B$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$G$O9T$C$F$$$J$$(B
  \item CI/CD$B$O(B"pdf20yy.git"$B$N(Bgit$B%j%]%8%H%j$X$N(Bpush$B;~$K=hM}$7!"(B"/pdf20yy/xxx.pdf"$B$N%Q%9$G(Bweb$B8x3+$7$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{PDF$B%U%!%$%k$rG[Hw$9$k(BCI/CD$B=hM}$NN.$l(B}
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=10cm]{image201806/gitflow_pdf.png}
      \caption{web$B%5%$%H$X869F5Z$S%9%i%$%I(BPDF$B%U%!%$%k$rG[Hw$9$k(BCI/CD$B=hM}$NN.$l(B}
      \label{fig:deploy-pdf-CICD}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B:#8e$N2]Bj(B}
  \begin{itemize}
  \item $B869F%7%9%F%`$N(BCI/CD$B=hM}$K<:GT$9$k$3$H$,$"$k(B
  \item web$B%5%$%H$r%j%K%e!<%"%k$7$?$$(B
  \item $B869F%U%!%$%k$H(Btex$B%S%k%I%7%9%F%`$N(BUTF-8$BBP1~(B
  \item $B869F$N4sB#$,8:$C$F$-$F$*$j!"H>G/$N$^$H$a:};R$N%Z!<%8?t$,8:$C$F$-$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{$B$^$H$a(B}
  \begin{itemize}
  \item salsa$B$GDs6!$7$F$$$k(Bgitlab$B$N5!G=$H@_Dj$r>R2p$7$^$7$?(B
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$N(Bweb$B%5%$%H!"869F%7%9%F%`$r(Bsalsa$B$X0\9T$7$^$7$?(B
  \item $B;qNA$N:n@.$H8x3+$O!"<+J,$N3X$S$K$J$k$@$1$G$J$/!"B>$N;22C<T$N3X$S$K$b$J$k$H;W$$$^$9(B
  \end{itemize}
\end{frame}


%\begin{frame}{$B;29MJ88%(B}
%  \begin{itemize}
%  \item a
%  \end{itemize}
%\end{frame}

\end{document}


;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
